%%%%%%%%%%%%%%%%
% INTRODUCTION %
%%%%%%%%%%%%%%%%

% définitions
@misc{YvonTalnDef,
	author = {François Yvon},
	title = {Une petite introduction au Traitement Automatique des Langues Naturelles},
	publisher={Université Paris-Sud}
}

@online{faq-GDM,
	author = {État français},
	title = {Foire aux questions},
	url = {https://granddebat.fr/pages/foire-aux-questions#quoi},
	urldate = {2019-07-30},
	year = {2019},
	month = {01},
	day = {15}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%
% PRÉSENTATION %
%%%%%%%%%%%%%%%%

% Laboratoire d’accueil et équipe de recherche
@online{lirmm-2018-chiffres,
	author = {LIRMM},
	title = {Chiffres clé},
	url = {http://www.lirmm.fr/le-lirmm/chiffres-cle},
	urldate = {2019-07-30},
	year = {2018},
	month = {10},
	day = {01}
}

@online{lirmm-2018-presentation,
	author = {LIRMM},
	title = {Présentation},
	url = {http://www.lirmm.fr/le-lirmm/presentation},
	urldate = {2019-07-30},
	year = {2019},
	month = {07},
	day = {23}
}

@online{text-2018-presentation,
	author = {TEXTE},
	title = {Exploration et exploitation de donnees textuelles},
	url = {https://www.lirmm.fr/recherche/equipes/texte},
	urldate = {2019-07-30},
	year = {2019},
	month = {07},
	day = {01}
}

% Présentation du sujet de stage
@online{url:AppelOffreRecherche,
	title = {Appel à manifestation d’intérêt (AMI) Corpus de recherche "Grand débat national"},
	year = 2019,
	url = {https://anr.fr/fr/detail/call/appel-a-manifestation-dinteret-ami-corpus-de-recherche-grand-debat-national/},
	urldate = {2019-02-21}
}

@online{url:HackaTAL,
	title = {HackaTAL 2019 : hackathon en traitement automatique des langues},
	year = 2019,
	url = {https://hackatal.github.io/2019/}
}

@online{url:GiletsJaunes,
	title= {La crise des "gilets jaunes"},
	year = {2018},
	month = {12},
	day= {14},
	author = {Guillemette Jeannot},
	url = {https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/la-crise-des-gilets-jaunes-expliquee-aux-enfants_3093879.html},
	urldate = {2019-07-31}
}

@online{url:donneesOuverte,
	title= {Données ouvertes des contributions au grand débat},
	url= {https://granddebat.fr/pages/donnees-ouvertes},
	urldate = {2019-07-31}
}

%%%%%%%%%%%%
% contenue %
%%%%%%%%%%%%

@inproceedings{lafourcade:lirmm-00358848,
title = {{JeuxDeMots : un prototype ludique pour l'{\'e}mergence de relations entre termes}},
author = {Lafourcade, Mathieu and Joubert, Alain},
url = {https://hal-lirmm.ccsd.cnrs.fr/lirmm-00358848},
booktitle = {{JADT'08 : Journ{\'e}es internationales d'Analyse statistiques des Donn{\'e}es Textuelles}},
address = {France},
pages = {657-666},
year = {2008},
month = Mar,
keywords = {Traitement Automatique du Langage Naturel ; r{\'e}seau lexical ; relations typ{\'e}es pond{\'e}r{\'e}es ; jeu sur internet},
pdf = {https://hal-lirmm.ccsd.cnrs.fr/lirmm-00358848/file/Soumission_Finale_JADT_2008.pdf},
hal_id = {lirmm-00358848},
hal_version = {v1},
}

@online{def_parsing,
  author = {Philippe, Le Gorff},
  title = {Interoduction au parsing},
  year = 2005,
  url = {http://pl.legoff.free.fr/docs/informatique/rebol/rebol-parsing1.html},
  urldate = {2018-08-21}
}

@TECHREPORT{jsonieft,
    author = {ietf},
    title = {The JavaScript Object Notation (JSON) Data Interchange Format},
    institution = {Internet Engineering Task Force (IETF)},
    year = {2017},
}

@misc{gson-repo,
  author = {Google},
  title = {gson},
  year = {2008},
  publisher = {GitHub},
  journal = {GitHub repository},
  howpublished = {\url{https://github.com/google/gson}}
}

@online{online:defReseauLexical,
title = {Définition de réseau lexical on lettres.org},
url = {http://www.lettres.org/files/reseau_lexical.html},
urldate = {2019-08-26}
}

@online{online:defEtiqMorphoSyntaxique,
title = {Une étude de cas pour l’étiquetage morpho-syntaxique de textes vietnamiens},
author = {Thi Minh Huyen Nguyen, Laurent Romary, Xuan Luong Vu},
url = {https://hal.inria.fr/inria-00107642/document},
MONTH = {01},
YEAR = {2009}
}

@online{Graphstream-author,
  author = {team RI2C},
  title = {The GraphStream Team},
  year = {2018},
    url = {http://graphstream-project.org/doc/About-Us/},
}

@online{Graphstream-aboutr,
  author = {team RI2C},
  title = {Some words about GraphStream},
  year = {2018},
    url = {http://graphstream-project.org/doc/Tutorials/Getting-Started/},
}


@online{jdm-about,
  author = {Mathieu Lafourcade},
  title = {Jeux de mots, pour quoi faire ?},
  year = {2015},
    url = {http://imaginat.name/infosJDM.html},
}
